澳洲總理: 獵巫唔係好嘢

澳洲依排有六個國會議員辭職, 因為根據澳洲憲法, 有雙重國籍嘅人不得擔任國會議員, 而越嚟越多議員"被懷疑"有雙重國籍, 最新嘅受害人係能源部長費頓保. 澳洲總理特恩布爾話冇必要全國追查係咪個個議員都冇雙重國籍, 不論執政黨定在野工黨亦都唔支持依種做法.

前排澳洲副總理萊斯已經因為依件事要辭去副相之職.

Australia dual citizenship: Turnbull decries 'witch hunt'

Australian PM Malcolm Turnbull has said he will not conduct a "national witch hunt" to resolve a dual citizen saga that has rocked the country's politics.

Six politicians who were dual citizens when elected have lost their jobs since July. Under the constitution, MPs must be citizens of Australia alone.

Mr Turnbull has faced calls to resolve the saga with a parliament-wide audit.

But he again rejected the idea on Friday, after criticising what he called "absurd" scrutiny of a minister.

"We are not going to engage in some kind of national witch hunt. We are a nation governed by the rule of law," Mr Turnbull said at a press conference.

On Friday, Energy Minister Josh Frydenberg became the latest politician to be caught up in the saga - denying suggestions that he could be a Hungarian citizen by descent.

Mr Frydenberg said his mother had migrated to Australia in 1950 as a "stateless" Jewish refugee, and he was "very comfortable" that he was not ineligible.

The Australian newspaper said Mr Frydenberg may have inherited dual nationality because Hungary had laws conferring automatic citizenship to people born between 1941 and 1945. Mr Frydenberg's mother was born in Hungary in 1943.

Mr Turnbull said: "Has this witch hunt become so absurd [that] people are seriously claiming that Josh Frydenberg is the citizen of a country which has stripped his mother and her family of their citizenship, and would have pushed them into the gas chamber had it not been that the war was ended before they had time to do so?"

Audit debate

Last week, a court ruled that five politicians - including Deputy Prime Minister Barnaby Joyce - had been wrongly elected.

Calls for an audit of all parliamentary members grew louder this week when Senate President Stephen Parry revealed he was also a dual citizen.

However, such action has been resisted by the government and the Labor opposition.

Greens party leader Richard Di Natale has said a "huge shadow" will remain over the parliament until the situation is resolved through an audit.

Mr Joyce will contest a by-election in his seat on 2 December, having renounced his New Zealand citizenship in August.

最少無追返人工

呢個真

好似要佢地還

While the Turnbull government could pursue repayment - at least for the roughly $1.3 million paid out since July 2016 - it is unlikely to do so.

While the Department of Finance is likely to write to the dumped MPs with a bill for salaries, allowances, superannuation and staff payments, they can easily apply to the government for a waiver.

Former Family First senator Bob Day did just that earlier this year after he was disqualified for contravening pecuniary interest elements of the constitution.

Special Minister of State Scott Ryan agreed to the waiver, saying it was "consistent with the outcome in previous similar cases".

咪解唔查

幾時到淋病

因為好難查, 有啲議員自己都唔知自己有雙重國藉.

聽落好on9, 但係由於澳洲係移民國家, 而且好多歐洲國家都可以跟血緣入番籍, 好似今次個能源部長, 就係因為匈牙利有條法律係俾啲二戰果陣走佬嘅國民入籍, 而能源部長老母就係果時走難嘅猶太人.

副相萊斯係澳洲出世, 但佢老豆係紐西蘭出世, 所以自動有紐西蘭國籍, 佢嘅法律團隊話佢自己都唔知原來佢係紐西蘭公民.

參考:

當年獵巫好殘忍

A witch-hunt is a search for persons labelled "witches" or evidence of witchcraft, often involving moral panic[1] or mass hysteria.[2] The classical period of witch-hunts in Early Modern Europe and Colonial North America took place in the Early Modern period or about 1450 to 1750, spanning the upheavals of the Reformation and the Thirty Years' War, resulting in an estimated 35,000 to 100,000 executions.[3][4] Including illegal and summary executions it is estimated 200,000 or more "witches" were tortured, burnt or hanged in the Western world from 1500 until around 1800.[citation needed] The last executions of people convicted as witches in Europe took place in the 18th century. In other regions, like Africa and Asia, contemporary witch-hunts have been reported from Sub-Saharan Africa and Papua New Guinea and official legislation against witchcraft is still found in Saudi Arabia and Cameroon today.

關難唔難咩事 而係查清楚之後可能大半個政府要落台搞唔掂

如果係咁, 在野工黨應該舉腳讚成先係.

我明白海外出世第二代入籍，但唔係喎，個種冇記錯唔係自動，要起碼程序上填張表先有（加拿大十年前先有個住咗五十幾年先知冇國籍），定係紐西蘭特別

國籍依家嘢好麻煩.

有時法理上有國籍真係唔代表你會知.

舉例, 如果個case係香港人晌外地生仔, 根據<國籍法>只要佢阿爸阿媽是旦一方係香港居民, 就自動有中國國籍. 如果依個細路晌外國大, 一路扶搖直上晌澳洲選議員, 就會因為咁被DQ, 即使佢冇番過嚟香港都係咁.

問題係分分鐘工黨自己都要走一半

確係唔出奇, 個個身有屎, 然後查完晒可能過多半年又跌多一兩單出嚟.